{
	"practice": {
		"calculateBasicSupportReactionsDiagonalBeam": {
			"mainProblem": "<par>Ein Balken ist durch ein Scharnier auf der linken Seite und einen Scharnierschieber auf der rechten Seite befestigt. Er wird mit einem Moment von <inline-math/> belastet.</par><diagram/><par>Zeichne das Freikörperdiagramm.</par><input-space><diagram/></input-space><par>Berechne die unbekannten Stützreaktionen.</par>",
			"step1": {
				"problem": "<par>Zeichne das Freikörperdiagramm.</par>",
				"solution": "<par>Ein Scharnier (links) verhindert eine horizontale und vertikale Bewegung, lässt aber eine Drehung zu. Das bedeutet, dass es eine horizontale und vertikale Reaktionskraft gibt, aber kein Reaktionsmoment. In ähnlicher Weise verhindert ein Scharnierschieber (rechts) nur eine Bewegung senkrecht zur Oberfläche. Dies führt zu einer vertikalen Reaktionskraft. Daraus ergibt sich das folgende Diagramm.</par><diagram/><par><check><on-true>Beachte, dass dies mit dem von dir gezeichneten Diagramm übereinstimmt. Die Stützreaktionen können auch in umgekehrter Richtung gezeichnet werden.</on-true><on-false>Die Richtungen der Stützreaktionen sind so gewählt, dass die Werte positiv sind. Sie können auch in die entgegengesetzte Richtung gezeichnet werden, aber dann wären die berechneten Stützreaktionen negativ.</on-false></check></par>"
			},
			"step2": {
				"problem": "<par>Berechne die horizontale Reaktionskraft <inline-math/>.</par>",
				"solution": "<par>Um <inline-math/> zu finden, betrachten wir die Summe der Kräfte in horizontaler Richtung. In diesem Fall haben <inline-math/> und <inline-math/> keinen Einfluss. Daraus ergibt sich die Gleichgewichtsgleichung<block-math/>Daraus ergibt sich direkt, dass <inline-math/>.</par>"
			},
			"step3": {
				"problem": "<par>Berechne die vertikale Reaktionskraft <inline-math/>.</par>",
				"solution": "<par>Um <inline-math/> zu finden, betrachten wir die Summe der Momente um den Punkt <inline-math/>. In diesem Fall haben <inline-math/> und <inline-math/> keinen Einfluss. Daraus ergibt sich die Gleichgewichtsgleichung<block-math/>Die Lösung ergibt sich als<block-math/></par>"
			},
			"step4": {
				"problem": "<par>Berechne die vertikale Reaktionskraft <inline-math/>.</par>",
				"solution": "<par>Um <inline-math/> zu finden, betrachten wir die Summe der Kräfte in vertikaler Richtung. (Alternativ kann dies auch über Momente um den Punkt <inline-math/> oder um einen Punkt senkrecht unter <inline-math/> geschehen, was jedoch etwas mehr Arbeit bedeutet.) Die Gleichgewichtsgleichung lautet somit<block-math/>Die Lösung für <inline-math/> ergibt<block-math/>Damit sind alle Stützreaktionen bekannt.</par>"
			}
		},
		"calculateBasicSupportReactionsDiagonalSupport": {
			"mainProblem": "<par>Ein Balken ist durch ein Scharnier auf der linken Seite und einen Scharnierschieber auf der rechten Seite befestigt. Er wird mit einer Kraft von <inline-math/> belastet.</par><diagram/><par>Zeichne das Freikörperdiagramm.</par><input-space><diagram/></input-space><par>Berechne die unbekannten Stützreaktionen.</par>",
			"step1": {
				"problem": "<par>Zeichne das Freikörperdiagramm.</par>",
				"solution": "<par>Ein Scharnier (links) verhindert eine horizontale und vertikale Bewegung, lässt aber eine Drehung zu. Das bedeutet, dass es eine horizontale und vertikale Reaktionskraft gibt, aber kein Reaktionsmoment. In ähnlicher Weise verhindert ein Scharnierschieber (rechts) nur eine Bewegung senkrecht zur Oberfläche. Dies führt aufgrund der schrägen Oberfläche zu einer gedrehten Reaktionskraft. Daraus ergibt sich das folgende Diagramm.</par><diagram/><par><check><on-true>Beachte, dass dies mit dem von dir gezeichneten Diagramm übereinstimmt. Die Stützreaktionen können auch in umgekehrter Richtung gezeichnet werden.</on-true><on-false>Die Richtungen der Stützreaktionen sind so gewählt, dass die Werte positiv sind. Sie können auch in die entgegengesetzte Richtung gezeichnet werden, aber dann wären die berechneten Stützreaktionen negativ.</on-false></check></par>"
			},
			"step2": {
				"problem": "<par>Berechne die diagonale Reaktionskraft <inline-math/>.</par>",
				"solution": "<par>Um <inline-math/> zu finden, betrachten wir die Summe der Momente um den Punkt <inline-math/>. In diesem Fall haben <inline-math/> und <inline-math/> keine Wirkung. Zerlegen wir <inline-math/> ebenfalls in die Komponenten <inline-math/> und <inline-math/>, so ergibt sich die Gleichgewichtsgleichung <block-math/>Die Lösung für <inline-math/> ergibt sich als <block-math/>Durch Zerlegung der Kräfte ergibt sich <inline-math/> als<block-math/></par>"
			},
			"step3": {
				"problem": "<par>Berechne die vertikale Reaktionskraft <inline-math/>.</par>",
				"solution": "<par>Um <inline-math/> zu finden, betrachten wir die Summe der Kräfte in vertikaler Richtung. (Dies kann auch durch die Betrachtung der Momente um den Punkt <inline-math/> geschehen, aber das ist etwas mehr Arbeit.) Daraus ergibt sich die Gleichgewichtsgleichung <block-math/>Löst man diese für <inline-math/>, erhält man<block-math/></par>"
			},
			"step4": {
				"problem": "<par>Berechne die horizontale Reaktionskraft <inline-math/>.</par>",
				"solution": "<par>Um <inline-math/> zu finden, betrachten wir die Summe der Kräfte in horizontaler Richtung. In diesem Fall haben <inline-math/> und <inline-math/> keine Wirkung. Dies ergibt die Gleichgewichtsgleichung <block-math/>Durch die Zerlegung der Kräfte können wir feststellen, dass <block-math/>Die Lösung der Gleichgewichtsgleichung für <inline-math/> ergibt dann<block-math/>Damit sind alle Stützreaktionen bekannt.</par>"
			}
		},
		"calculateBasicSupportReactionsFixedWithDiagonalLoad": {
			"mainProblem": "<par>Ein Balken wird an eine Wand angeklemmt und mit einer Kraft von <inline-math/> belastet. Die Kraft hat einen Winkel von <inline-math/> gegenüber der Horizontalen.</par><diagram/><par>Zeichne das Freikörperdiagramm.</par><input-space><diagram/></input-space><par>Berechne die unbekannten Stützreaktionen.</par>",
			"step1": {
				"problem": "<par>Zeichne das Freikörperdiagramm.</par>",
				"solution": "<par>Ein Einklemmen verhindert jede Bewegung und erzeugt somit eine horizontale Reaktionskraft, eine vertikale Reaktionskraft und ein Reaktionsmoment. Zusammen mit der externen Last ergibt sich das folgende Diagramm.</par><diagram/><par><check><on-true>Beachte, dass dies mit dem von dir gezeichneten Diagramm übereinstimmt. Die Stützreaktionen können auch in umgekehrter Richtung gezeichnet werden.</on-true><on-false>Die Richtungen der Stützreaktionen sind so gewählt, dass die Werte positiv sind. Sie können auch in die entgegengesetzte Richtung gezeichnet werden, aber dann wären die berechneten Stützreaktionen negativ.</on-false></check></par>"
			},
			"step2": {
				"problem": "<par>Berechne die horizontale Reaktionskraft <inline-math/>.</par>",
				"solution": "<par>Um <inline-math/> zu finden, betrachten wir die Summe der Kräfte in horizontaler Richtung. In diesem Fall haben <inline-math/> und <inline-math/> keinen Einfluss. Daraus ergibt sich die Gleichgewichtsgleichung<block-math/>Hier ist die horizontale Komponente <inline-math/> gleich<block-math/>Wenn wir die Gleichgewichtsgleichung für <inline-math/> lösen, erhalten wir<block-math/></par>"
			},
			"step3": {
				"problem": "<par>Berechne die vertikale Reaktionskraft <inline-math/>.</par>",
				"solution": "<par>Um <inline-math/> zu finden, betrachten wir die Summe der Kräfte in vertikaler Richtung. In diesem Fall haben <inline-math/> und <inline-math/> keinen Einfluss. Daraus ergibt sich die Gleichgewichtsgleichung<block-math/>Hier ist die vertikale Komponente <inline-math/> gleich<block-math/>Wenn wir die Gleichgewichtsgleichung für <inline-math/> lösen, erhalten wir<block-math/></par>"
			},
			"step4": {
				"problem": "<par>Berechne das Reaktionsmoment <inline-math/>.</par>",
				"solution": "<par>Um <inline-math/> zu finden, betrachten wir die Summe der Momente um den Punkt <inline-math/>. In diesem Fall haben <inline-math/> und <inline-math/> keinen Einfluss. Daraus ergibt sich die Gleichgewichtsgleichung<block-math/>Die Lösung ergibt sich als<block-math/>Damit sind alle Stützreaktionskräfte/Momente bekannt.</par>"
			}
		},
		"calculateBasicSupportReactionsFixedWithElevatedLoad": {
			"mainProblem": "<par>Ein Balken wird an eine Wand angeklemmt und mit einer Kraft von <inline-math/> belastet.</par><diagram/><par>Zeichne das Freikörperdiagramm.</par><input-space><diagram/></input-space><par>Berechne die unbekannten Stützreaktionen.</par>",
			"step1": {
				"problem": "<par>Zeichne das Freikörperdiagramm.</par>",
				"solution": "<par>Ein Einklemmen verhindert jede Bewegung und erzeugt somit eine horizontale Reaktionskraft, eine vertikale Reaktionskraft und ein Reaktionsmoment. Zusammen mit der externen Last ergibt sich das folgende Diagramm.</par><diagram/><par><check><on-true>Beachte, dass dies mit dem von dir gezeichneten Diagramm übereinstimmt. Die Stützreaktionen können auch in umgekehrter Richtung gezeichnet werden.</on-true><on-false>Die Richtungen der Stützreaktionen sind so gewählt, dass die Werte positiv sind. Sie können auch in die entgegengesetzte Richtung gezeichnet werden, aber dann wären die berechneten Stützreaktionen negativ.</on-false></check></par>"
			},
			"step2": {
				"problem": "<par>Berechne die horizontale Reaktionskraft <inline-math/>.</par>",
				"solution": "<par>Um <inline-math/> zu finden, betrachten wir die Summe der Kräfte in horizontaler Richtung. In diesem Fall haben <inline-math/> und <inline-math/> keinen Einfluss. Daraus ergibt sich die Gleichgewichtsgleichung<block-math/>Die Lösung ergibt sich als<block-math/></par>"
			},
			"step3": {
				"problem": "<par>Berechne die vertikale Reaktionskraft <inline-math/>.</par>",
				"solution": "<par>Um <inline-math/> zu finden, betrachten wir die Summe der Kräfte in vertikaler Richtung. In diesem Fall haben <inline-math/> und <inline-math/> keinen Einfluss. Daraus ergibt sich die Gleichgewichtsgleichung<block-math/>Dies sagt uns direkt, dass <inline-math/>.</par>"
			},
			"step4": {
				"problem": "<par>Berechne das Reaktionsmoment <inline-math/>.</par>",
				"solution": "<par>Um <inline-math/> zu finden, betrachten wir die Summe der Momente um den Punkt <inline-math/>. In diesem Fall haben <inline-math/> und <inline-math/> keinen Einfluss. Daraus ergibt sich die Gleichgewichtsgleichung<block-math/>Die Lösung ergibt sich als<block-math/>Damit sind alle Stützreaktionskräfte/Momente bekannt.</par>"
			}
		}
	}
}